Livrables

#### Maquettage Toutes les wireframes (desktop et mobile) nécessaires. Dans un dossier /wireframes de votre repo git #### Conception de la base de données Le MCD (modèle conceptuel de données). Dans un dossier /MCD de votre repo git #### Mise en place de la base de données Le script SQL de création des tables de la base de données. Dans un dossier /sql de votre repo git #### Développement de l'interface web statique Un accès à la branche git "blog-statique" Dans un dossier /static de votre repo git #### Développement de l'interface web dynamique Dans un dossier /public de votre repo git -- Attention, un projet ne contenant pas de fichier README à la racine ne sera pas corrigé.

Contexte du projet

Créer un blog de A à Z, ce n'est pas sorcier !
Maquettage

Temps de réalisation: 2 à 4h

Réaliser les wireframes nécessaires à la réalisation du blog.

Ce blog devrait permettre aux utilisateurs :

    D'accéder à la liste des billets de blog Cette liste affichera pour chaque billet le titre, un visuel, les 300 premiers caractères du contenu, l'auteur, la date de publication, les catégories auxquelles il appartient, le temps de lecture (en minute) et un lien "Lire la suite".
    De lire un billet de blog Cette page affichera pour un billet le titre, un visuel, le contenu du billet, l'auteur, la date de publication, les catégories auxquelles ils appartiennent.

Toutes les pages du blog devront afficher le titre du blog "Blog from scratch", le logo du blog, et un copyright "© {Année au format YYYY} blogfromscratch".
Conception de la base de données

Temps de réalisation: 2 à 4h

Ressource(s): - Wireframes de l'application

    Réaliser un Diagramme Use-Case
    Réaliser un MCD (modèle conceptuel de données) nécessaire à la mise en place de la base de données du blog.

Mise en place de la base de données

Temps de réalisation: 1 à 2h

Ressource(s):

    MCD

Réaliser un script SQL permettant la création des tables MySQL définit par le MCD.
Développement de l'interface web statique

Temps de réalisation: 4h à 1j

Ressource(s):

    Wireframes de l'application

A partir des wireframes, réaliser les pages HTML statiques du blog avec des données factices (3 billets de blog) .
Développement de l'interface web dynamique

Temps de réalisation: 1 à 2j

Ressource(s):

    Scripts SQL de création de la base de données et de remplissage de la base avec des données factices (les données factices peuvent être rentrées manuellement par les apprenants)
    Code source de l'interface web statique

Rendre l'interface dynamique en récupérant les billets de blog présent dans la base de données.

La page d'accueil devra lister les billets du plus récent au plus anciens, il sera possible de filtrer cette liste par auteurs et/ou par catégorie. Depuis la page d'un billet de blog, un rebond doit être possible sur l'auteurs et sur les catégories.
Un peu de sécurité

Temps de réalisation: 4h à 1j

Les auteurs doivent pouvoir se connecter à la plateforme à l'aide d'une adresse mail et d'un mot de passe. Les billets de blog doivent avoir un statut de publication et les auteurs connectés doivent voir apparaître les billets de blog non publié dont ils sont l'auteur.

Une personne malveillante ayant accès à la base de données ne doit pas pouvoir récupérer les mots de passe des utilisateurs. Une personne malveillante ayant accès au code source du projet ne doit pas pouvoir récupérer les mots de passe des utilisateurs.

Le username, password et nom de la base données ne doivent pas être présent sur votre repo git.
Un peu d'éco-conception

Temps de réalisation: indéterminé

Réduire au maximum l'empreinte carbone de la plateforme.
Un peu d'accessibilité

Temps de réalisation: indéterminé

Corriger les défauts d’accessibilité des développements réalisés (Il ne devrait pas en avoir !).
Encore un petit bonus

Temps de réalisation: indéterminé

Ajouter une fonctionnalité de recherche.

Si le terme recherché apparait dans le titre, le billet de blog remonte en premier. Si le terme recherché apparait dans les catégories, le billet de blog remonte en deuxième. Si le terme recherché apparait dans les contenu de l'article, le billet de blog remonte en troisième.
